\chapter*{Závěr}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}

Cílem této práce bylo se seznámit s funkcí čipu PhPix, jeho parametry a možností řetězení 
čipů. Hlavním výstupem je software pro  platformu Red Pitaya STEM, který po rozhraní Ethernet (IEEE 802.3ab) přenáší data do vytvořené klientské aplikace.

V rámci této práce bylo navrženo komunikační jádro, které zprostředkovává komunikaci mezi samotnými čipy PhPix
a systémovou sběrnicí ARM procesoru. Dále byla zkoumána možnost nasazení vlastního linuxového systému na míru vytvořeném v prostředí PetaLinux/Yocto Project, na kterým byla vyvinuta serverová aplikace. Pro přenos obrazových dat byly zkoumány varianty HLS streamu, RTP streamu a vlastního protokolu, jenž byl zvolen díky jednoduchosti a možnosti snadno pracovat s přenášenými daty. Pro zobrazovaní dat v PC a změnu parametrů čipů byl vytvořen grafický klient. Z důvodů maximalizace výkonu je napsán v jazyce C s použitím SDL2 knihovny, která umožňuje GPU akceleraci. 

Při navýšení počtu šupin zapojených sériově je potřeba na straně serveru i klienta předefinovat konstanty pro množství přenášených dat. V případě zapojení více jader paralelně je také nutno přidat do serverové aplikace nové paměťové regiony.
Jádro také teoreticky umožňuje použití stejné části paměti pro uložení jak konfiguračních, tak i naměřených dat. Tento přístup však vyžaduje periodické obnovování konfiguračních dat a synchronizaci mezi userspace aplikací a stavovým automatem v jádru. 
\begin{figure}[hbt!]
        \centering
    \includegraphics[scale=0.15]{img/final.png}
    \caption{Testovací přípravek s připojenou šupinou} \label{lab-zav-final}
\end{figure}

